**田川 七左衛門**可能指

1.  [江戸時代](../Page/江戸時代.md "wikilink")[平戸藩](../Page/平戸藩.md "wikilink")[肥前国的](../Page/肥前国.md "wikilink")[武士](../Page/武士.md "wikilink")，其女兒[田川氏嫁給](../Page/田川氏.md "wikilink")[明朝](../Page/明朝.md "wikilink")[海商](../Page/海商.md "wikilink")[鄭芝龍](../Page/鄭芝龍.md "wikilink")，並產下[鄭成功](../Page/鄭成功.md "wikilink")
2.  [鄭成功的胞弟](../Page/鄭成功.md "wikilink")，，為了紀念外公，又稱「田川次郎左衛門」，之所以姓田川，是因為[鄭芝龍將次子](../Page/鄭芝龍.md "wikilink")[過繼給妻子娘家](../Page/過繼.md "wikilink")。七左衛門的後代至今仍在日本生活着，據調查得知，七左衛門的11世孫[鄭審一](../Page/鄭審一.md "wikilink")
    (原日本法政大學教授) 1969年去世；第12世孫福住 (鄭審一次子，1955年時改姓「福住」)
    ，現居住在[橫濱市](../Page/橫濱市.md "wikilink")\[1\]\[2\]\[3\]\[4\]。

## 參考文獻

[Q七](../Category/平戶藩.md "wikilink")
[Category:日籍华人](../Category/日籍华人.md "wikilink")
[田](../Category/鄭成功家族.md "wikilink")
[Category:安土桃山時代人物](../Category/安土桃山時代人物.md "wikilink")

1.  \[<http://tc.wangchao.net.cn/baike/detail_174327.html>　田川七左衛門\] 王朝網路
2.  \[<http://mnwhstq.cn/was40/detail?record=963&&channelid=29719>　歓迎来自日本的亲人\]
    泉州文史资料全文库
3.  \[<http://www.yokanet.com/4.yokahitonet/pdf/yokahito2/yokahito2-1-46.pdf>　旧集落で観光協会をつくって
    台湾と独自の海外交流\]  - よかネット
4.